現代教育遭文件列印公司呈請清盤

曾是補習業龍頭的現代教育，接連傳出拖糧、欠租兼分校停業的消息，日前遭資訊及通訊科技文件管理公司富士施樂（香港）有限公司向高等法院呈請清盤。案件排期8月26日處理。

現代教育全盛時期有15間分校，其後多間分校陸續停業。根據現代教育官網顯示，現僅存荃灣西角道一間現代教育分校。現代教育今年2月曾向員工發出電郵，指分校營業額受社會事件影響，加上新型肺炎病毒傳播，教育局又勒令所有學校停止課堂、並讓家長和學生取回學費，令營業雪上加霜。電郵並以肺炎疫情「不可抗力」為由，向員工表明要分期發薪。

現代教育母公司為上市公司香港教育國際（1082）。根據香港教育國際最新一份中期業績報告，該集團去年下半年錄得約4,600萬元毛利，但扣除經營開支，最終錄得逾3,500萬元虧損。該公司去年下半年流動資產約1.03億元。

一個時代的終結....

古代上市cap 完水未

幾時到燈塔

荃灣邊到係西角道

西樓角路?